\thesisabstract{finnish}{
Tässä työssä tutkitaan mittaus-, mallinnus-, ja simulaatiometodeja käyttöä pakettiprosessisysteemien, tarkemmin ottaen tehtävärinnakkaisia sovelluksia ajavien laitteistokiihdytettyjen moniydinjärjestelmien, suorityskykyanalyysiin. Tiukkojen latenssi- ja läpivirtausvaatimusten takia pakettiprosessointilaitteistot sisältävät usein monimutkaisia laitteistokiihdytettyjä pakettiajoitusmekanismeja. Laittestojen monimutkaisuudesta johtuen käytetään pakettiprosessointisovellusten kehittämiseen käytetään usein erilaisia ohjelmointiabstraktioita, kuten tehtävärinnakkaisia ohjelmointimalleja. Laitteston ja ohjelmiston asettamat haasteet yhdessä pakettovirtojen dynaamisen luonteen kanssa tekevät pakettiprosessointijärjestelmien suorituskykyanalyysista epätriviaalia.

Työn aikana havainnollistamme, että laajennettujen jonokurien ja rinnakkaismallinnustukien avulla resurssiverkkometodologia on toimiva lähestymistapa tehtävärinnakkaisia rinnakkaisohjelmointisovelluksia ajavien monimutkaisten laitteistokiihdytettyjen moniydinjärjestelmien suorituskykyanalyysiin dynaamisilla työkuormilla. Työmme päätulokset ovat kolmiosaiset. Ensinnäkin, olemme laajentaneet olemassaolevan mallinnus- ja simulaatioohjelmiston, Performance Simulation Environment, ohjelmointityökaluja. Laajennukset mahdollistavat käyttäjän määriteltävien jonokurien mallintamisen, mikä edelleen mahdollistaa tehtävärinnakkaisia sovelluksia ajavien laittestokiihdytettyjen moniydinjärjestelmien laittestovuorovaikutusten joustavan mallinnuksen. Toiseksi, olemme tutkineet ja mitanneet erään pakettiprosessointijärjestelmän ominaisuuksia. Viimeiseksi, olemme mallintaneet pakettiprosessointijärjestelmän muunnettavilla työkuormilla ja tehtävärinnakkaisilla sovellusmalleilla, sekä suorittaneet näitä simulaatiokokein.

Molempien kokeiden mallit käyttäytyvät odotetulla tavalla. Koetulosten perusteella resurssiverkkokonsepti vaikuttaa toimivalta työkalulta kompleksien pakettiprosessointijärjestelmien suorituskykyanalyysiin dynaamisilla työkuormilla. Valittu abstraktiotaso tarjoaa toivotun tasapainon simulaation suorituskyvyn, toiminnallisuuden ja helppokäyttöisyyden välillä.
}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "thesis-hartikainen"
%%% End:
